---
title: Kdo pozdě chodí, soupeřům škodí
date: 2017-09-24
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2017/Morašice/79f44a4f-abbf-4d8a-b06a-6ffea045f2f1.html
image: /public/images/zapasy/morasice-bystre.png

sestava: V. Štancl - D. Štancl, M. Ropek, M. Klement, V. Novák - V. Tměj, M. Chmelík, M. Štancl, Z. Skala (J. Kopecký) - M. Sokol (K. Vopařil), M. Burián (M. Zerzán)
goly: M. Burián2, V. Tměj, M. Chmelík
zlute: V. Štancl
---

<p>Podzimní soutěž se dostala do své poloviny a náš přespříliš remizující, leč stále neporažený kolektiv se horko těžko dával do kupy na duel s donedávna nezastavitelným ofenzivním válcem z Bystrého. Oba týmy postrádaly svého nejlepšího střelce, naše základní jedenáctka se zkompletovala až půl hodiny před zápasem, ale tento odůvodněný opozdilec nakonec sehrál jednu z klíčových rolí. Po měsíci jsme navíc museli opět zamatérštit obsazení brankoviště a i fakt, že v ní byl záskok a ne záskok za záskok se na konečném skóre výrazně podepsal. Tento osvědčený trik zafungoval, tým se před gólmanem samoukem semkne, drží míč a soupeře na distanc, a tak se V. Štancl v první půlhodině ukázal pouze nepovedenými odkopy. &nbsp;Zato před druhou brankou bylo živo. Naše první kombinace centrů a přihrávek vyústila Novákovým pěkně trefeným, ale taky hodně nepřesným volejem. Skalovu tečovanou střelu z přímého kopu vytáhl zpod břevna veterán Dittrich. Po čtvrt hodině hry prodloužil nákop D. Štancla z půlky Chmelík a před gólmanem ho do sítě tečoval ještě Burián. Hosté marně reklamovali pravděpodobný ofsajd, rozhodčím se toho dne dalo těžko věřit i těžko cokoli vymluvit. Vůbec by možná bylo lepší, kdybychom souboj řídili sami, férovosti mezi námi dvaadvaceti bylo dost, jak dokládají oboustranná přiznání tečí, kterých si ani jeden z oranžového triumirátu nevšiml. Jedno takové si připsal hostující hráč poté, co závar v jejich vápně skončil zblokovanou střelou Sokola. Na promáčeném terénu byl každý dotyk s balónem těžký a náš z tohoto důvodu vysunutý presink slavil úspěch. Hosté pod tlakem našich útočníků posouvali míč až na krajního obránce, na jehož přihrávku si počíhal Tměj a po krátkém postupu technickou střelou přehodil příliš vysoko postaveného gólmana. Už po čtvrtině zápasu se nám tak podařilo dosáhnout mety dvou gólů, teprve podruhé v této ligové sezóně. Hosty jsme bohužel po půl hodině hry sami posadili na koně, když se k Dittrichovu výkopu po nedorozumění mezi naším brankářem a stoperem dostal jejich rychlý útočník a z první loboval přesně do opuštěné brány. Po snížení bysterským samozřejmě narostla křídla, kouč je povzbuzoval tak vehementně až to bylo rozhodčímu nepříjemné a na naší bránu létaly rohy a centry, gólman řval jak na lesy, ale balóny za něj odvraceli Novák nebo Skala. Naše mizerná pasáž časově se shodující s výpadkem v Jevíčku mohla být veselejší, kdyby rozhodčí Chmelíkovu gólovou hlavičku nezkazil ofsajdem, jehož pravděpodobnost byla přesně opačná jako u prvního gólu. V závěru poločasu ještě V. Štancl ztlumil střelu hostujícího útočníka z otočky a Sokol mířil výjimečně technickou střelou nad.</p>

<p>Předpokládaný nástup hostů do druhé půle, plánovali-li nějaký, se nám nejen podařilo eliminovat, ale dokonce jsme náskok brzy navýšili, když se k Tmějově vyražené střele jako první dostal Chmelík. Ani gól nás nepřibrzdil a chvílemi to vypadalo, že budeme schopni dát i čtvrtý gól. Po několika nezužitkovaných centrech se to podařilo Buriánovi, když z otočky perfektně umístil další sklepnutí produktivního Chmelíka. Hold se nám proti soupeři, který nebetonuje, hraje dobře. Střel bylo i nadále dost a nebyly ani extra nepřesné, ale naše otevřená ofenzivní stavidla otevřela i okénka v naší obraně. Po jednom takovém se hostující útočník ocitl sám před naším gólmanem, ten ho napoprvé vychytal a napodruhé ho při vstávání zády složil k zemi. Za tento nejbrutálnější zákrok dne dostal jedinou žlutou kartu zápasu a následná těsně proměněná penalta oživila vzpomínky na finále EURA v šestadevadesátem. Naštěstí už bylo dost pozdě, naštěstí V. Štancl vystihl útočníkovu kličku po špatné zpětné přihrávce, naneštěstí Klement a Tměj mířili vedle a Vopařil si osamocený ve stoprocentní pozici špatně zpracoval balón, ale výhra už nám zůstala. A že byla zasloužená, že jsme publikum potěšily góly a že už jich jako tým máme skoro stejně jako nejlepší střelec soutěže, to je jen takový bonus.</p>
